**FR-F2**（；）是[法國軍隊的制式](../Page/法國軍隊.md "wikilink")[狙击步枪](../Page/狙击步枪.md "wikilink")，以[FR-F1改進而成](../Page/FR-F1狙擊步槍.md "wikilink")。

## 簡介

FR-F2由[GIAT制造](../Page/GIAT.md "wikilink")，基於[7.5 ×
54毫米FR的](../Page/7.5_×_54毫米FR.md "wikilink")[FR-F1改進而成](../Page/FR-F1狙擊步槍.md "wikilink")。法國為了通用北約制式彈藥，1980年代中期以FR
F1改變成[7.62×51毫米口徑](../Page/7.62×51mm_NATO.md "wikilink")，定名為FR-F2。

FR-F2改進了腳架、外覆塑料的金屬[槍托及提高性能](../Page/槍托.md "wikilink")，有兩道火扳機，亦可調節扳機力度。槍管外層塗有塑料隔熱層，裝有（6倍）或（8倍）瞄準鏡，亦配有後備機械照門。

## 使用國家

  -
  -
  -
  -
## 流行文化

### 電影

  - 2011年—《》（Forces
    spéciales）：於[科索沃行動期間被法國海軍突擊隊的](../Page/科索沃.md "wikilink")[狙擊手所使用](../Page/狙擊手.md "wikilink")。

### 電子遊戲

  - 2005年—《[真實計劃](../Page/真實計劃.md "wikilink")》（Project
    Reality）：法國陸軍制式狙擊步槍
  - 2008年—《[AVA Online](../Page/戰地之王.md "wikilink")》（Alliance of Valiant
    Arms）：以遊戲幣（Euro）做購買，被部分玩家稱呼為＂國民神狙＂，有著極高的致死率及優異的彈道表現，為遊戲中數一數二的狙擊槍，不遜色於之後所推出的轉彈槍及點數槍枝。

### 動畫

  - 2014年—《[刀劍神域Ⅱ](../Page/刀劍神域.md "wikilink")》（ソードアート・オンラインⅡ）：第二話於線上遊戲「GGO」中由詩乃（シノン）所使用。

## 參考

[French_Greek_Bright_Star_2001.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:French_Greek_Bright_Star_2001.jpg "fig:French_Greek_Bright_Star_2001.jpg")

  - [FR-F1](../Page/FR-F1狙擊步槍.md "wikilink")，FR-F2的原型
  - [FAMAS](../Page/FAMAS突擊步槍.md "wikilink")，法國現役突擊步槍
  - [PGM Hecate II](../Page/PGM_Hecate_II狙擊步槍.md "wikilink")，另一种法國現役狙击步枪
  - [PGM 338](../Page/PGM_338狙擊步槍.md "wikilink")，另一种法國現役狙击步枪

[Category:狙击步枪](../Category/狙击步枪.md "wikilink")
[Category:栓動式步槍](../Category/栓動式步槍.md "wikilink")
[Category:7.62×51毫米槍械](../Category/7.62×51毫米槍械.md "wikilink")
[Category:法國步槍](../Category/法國步槍.md "wikilink")
[Category:法国冷战武器](../Category/法国冷战武器.md "wikilink")